\chapter{Perhitungan Topsis}
\begin{enumerate}
 \item Data Alternatif Area
\begin{table}[!htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Data Alternatif Area}
\label{Data Alternatif Area}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Kode}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Nama}} \\ \hline
001 & North Sumatera Area \\ \hline
002 & Central Sumatera Area \\ \hline
003 & Southern Sumatera Area \\ \hline
004 & West Java Area \\ \hline
005 & Eastern Java Area \\ \hline
006 & Kalimantan Area \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \item Data Kriteria
\begin{table}[!htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Data Kriteria}
\label{Data Kriteria}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Kode}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Nama}} & \textbf{Bobot} \\ \hline
C1 & HSE Meeting & 30 \\ \hline
C2 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Fire Drill (Latihan\\ Penggunaan Alat)\end{tabular} & 20 \\ \hline
C3 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Simulasi Tanggap\\ Darurat (Latihan Untuk Tim)\end{tabular} & 20 \\ \hline
C4 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Management Walk\\ Through (MWT)\end{tabular} & 15 \\ \hline
C5 & Training Aspek QC dan HSE & 15 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \item Menentukan Nilai Alternatif Kriteria
    \begin{table}[!htbp]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Alternatif Kriteria}
\label{Alternatif Kriteria}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Alternatif/Kriteria} & \textbf{C1} & \textbf{C2} & \textbf{C3} & \textbf{C4} & \textbf{C5} \\ \hline
North Sumatera Area & 3 & 4 & 4 & 5 & 1 \\ \hline
Central Sumatera Area & 5 & 3 & 4 & 1 & 5 \\ \hline
Southern Sumatera Area & 4 & 5 & 5 & 5 & 1 \\ \hline
West Java Area & 4 & 5 & 4 & 1 & 5 \\ \hline
Eastern Java Area & 3 & 4 & 5 & 5 & 1 \\ \hline
Kalimantan Area & 4 & 5 & 3 & 1 & 1 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\vspace{1cm}
    \item Hasil Keputusan Ternomalisasi
    \begin{table}[!htbp]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Keputusan Ternomalisasi	
}
\label{Keputusan Ternomalisasi}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Alternatif/Kriteria} & \textbf{C1} & \textbf{C2} & \textbf{C3} & \textbf{C4} & \textbf{C5} \\ \hline
North Sumatera Area & 0.3145 & 0.3714 & 0.3867 & 0.5661 & 0.1361 \\ \hline
Central Sumatera Area & 0.5241 & 0.2785 & 0.3867 & 0.1132 & 0.6804 \\ \hline
Southern Sumatera Area & 0.4193 & 0.4642 & 0.4834 & 0.5661 & 0.1361 \\ \hline
West Java Area & 0.4193 & 0.4642 & 0.3867 & 0.1132 & 0.6804 \\ \hline
Eastern Java Area & 0.3145 & 0.3714 & 0.4834 & 0.5661 & 0.1361 \\ \hline
Kalimantan Area & 0.4193 & 0.4642 & 0.2900 & 0.1132 & 0.1361 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \item Hasil Keputusan Ternomalisasi dan Terbobot
    \begin{table}[!htbp]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Hasil Keputusan Ternomalisasi dan Terbobot}
\label{Hasil Keputusan Ternomalisasi dan Terbobot}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Alternatif/Kriteria} & \textbf{C1} & \textbf{C2} & \textbf{C3} & \textbf{C4} & \textbf{C5} \\ \hline
North Sumatera Area & 0.0943 & 0.0743 & 0.0773 & 0.0849 & 0.0204 \\ \hline
Central Sumatera Area & 0.1572 & 0.0557 & 0.0773 & 0.0170 & 0.1021 \\ \hline
Southern Sumatera Area & 0.1258 & 0.0928 & 0.0967 & 0.0849 & 0.0204 \\ \hline
West Java Area & 0.1258 & 0.0928 & 0.0773 & 0.0170 & 0.1021 \\ \hline
Eastern Java Area & 0.0943 & 0.0743 & 0.0967 & 0.0849 & 0.0204 \\ \hline
Kalimantan Area & 0.1258 & 0.0928 & 0.0580 & 0.0170 & 0.0204 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \item Hasil Perhitungan Solusi Ideal Positif dan Negatif
    \begin{table}[!htbp]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Hasil Perhitungan Solusi Ideal Positif dan Negatif}
\label{Hasil Perhitungan Solusi Ideal Positif dan Negatif}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Alternatif/Kriteria} & \textbf{C1} & \textbf{C2} & \textbf{C3} & \textbf{C4} & \textbf{C5} \\ \hline
Yij+ & 0.1572 & 0.0928 & 0.0967 & 0.0849 & 0.1021 \\ \hline
Yij- & 0.0943 & 0.0557 & 0.0580 & 0.0170 & 0.0204 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\vspace{8cm}
    \item Hasil Perhitungan Kedekatan Relatif
    \begin{table}[!htbp]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Hasil Perhitungan Kedekatan Relatif}
\label{Hasil Perhitungan Kedekatan Relatif}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|c|}
\hline
\textbf{Alternatif/Kriteria} & \textbf{S+} & \textbf{S-} & \textbf{RC} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Rangking}} \\ \hline
North Sumatera Area & 0.1065 & 0.0730 & 0.4068 & 5 \\ \hline
Central Sumatera Area & 0.0798 & 0.1049 & 0.5679 & 1 \\ \hline
Southern Sumatera Area & 0.0875 & 0.0921 & 0.5128 & 3 \\ \hline
West Java Area & 0.0773 & 0.0970 & 0.5564 & 2 \\ \hline
Eastern Java Area & 0.1047 & 0.0803 & 0.4341 & 4 \\ \hline
Kalimantan Area & 0.1173 & 0.0487 & 0.2932 & 6 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{enumerate}
